建制派對通識維持「必修必考」感失望 梁美芬：如遇偏頗老師，同學會作偏頗政治判斷

通識科每年都幫大量學生訓練獨立思考, 而家d學生已經進化到全民AI, 幾時都知大約應該做乜 攪呢科果個算唔算係民主之父

學校課程檢討專責小組今日發表諮詢文件，當中建議新高中必修科通識課程維持「必修必考」，但學生可以不進行獨立專題探究。9名建制派立法會議員今日下午發新聞稿，迅速回應小組對通識科的建議。新聞稿指對文件中提及通識科建議「感到極度失望」。

9名議員都屬建制派，包括一向要求改變現時通識科「必修必考」安排的梁美芬，民建聯的蔣麗芸、葛珮帆、張國鈞、何俊賢、周浩鼎、鄭泳舜，以及何啟明及何君堯。

新聞稿指，現時社會上的教師、學生、家長和關注政策的人士都強烈要求將通識科轉為選修科，讓學生可按能力和興趣選擇是否修讀通識。他們認為，專責小組維持通識科「必修必考」的建議，是「完全漠視了學生及社會在這方面的強烈意見。」

建制九議員：不應任由老師有機會在課堂上宣揚偏頗的主張

專責小組在諮詢文件指，對於若有學生選擇不進行獨立專題探究，單藉筆試只可考獲最高第 4 級的成績，聯署的建制派議員認為此舉不僅沒有改善通識科，更令一些無奈被逼必修通識科的學生不能有「平等取得好成績的機會」。

他們不滿專責小組沒有就課程內容作出規管，指「不應任由老師有機會在課堂上宣揚偏頗的主張」。同時，他們認為小組沒有特別回應社會對通識科考試內容、考核方式的憂慮。
本身是通識教育關注組聯席會議召集人的梁美芬，在立法會回應時指，不少理科和文科同學因為通識科必修，而無法修讀多一科自己感興趣的科目。她認為專責小組「必修必教」通識的建議，「完全漠視了同學選擇的機會」。她又指通識科老師對學生有很大影響，「如果遇到很偏頗的老師，他們就會很容易作出偏頗的政治判斷。如果不幸遇到一些品格不好的老師，通識科因為這樣鬆散，任由老師如何去教，以致容易影響學生的德育培養。」梁美芬昨日在立法會上發言，指近日青年一連串反《逃犯條例》修訂的行動，和通識科有關。

葉建源：通識教育的目的是驅除偏見

不過，教育界立法會議員葉建源就同意專責小組對通識科的建議取向，「通識教育的目的是驅除偏見，他們有自己的有獨立思考，以及判別資料的真假能力，和哪些有道理或沒有道理。」他認為通識科是正朝讓學生關注及更了解社會的方向發展，本身是教協副會長的他不同意坊間有批評指「通識科令學生激進」。

葉建源認為這類批評欠實證，又認為當社會出現問題時，青年上街另有原因，「像現在《逃犯條例》修訂，是政府的處理手法令青少年、成年人走出來」，與他們有沒有讀過通識科無關係。

教育局局長楊潤雄表示，會適時再檢討通識科課程內容，「當然他們（學校課程檢討專責小組）未必會談到每個科目，實際課程內的項目應該包含甚麼，這不是他們的工作範疇。我們會收到整體報告後，再考慮下一步工作究竟應如何做。」 他指樂意聽社會上不同人的意見

如遇偏頗議員，中大都會變成中國人大學

我反而覺得呢科冇乜用。
只會訓練出一堆和理非，日日discussion但係唔會行動

咁已經好有用啦

勇武係認為和理非再冇用先會出現

冇人一開始就會直接去勇武

一定要經歷做和理非嘅無力先會激進

連天琦自己都講，佢做咗和理非好多年

見到毓民掟蕉之後覺得為民抗爭好神聖

一向都好敬重義士

同意
抗爭就係要不斷學習同進化
正如本土一開始都係泛民
勇武一開始都係由和理非演變出嚟

[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

按邏輯，親中反中都應該係偏頗啵

有無人可以搵返當年推通識既時候

保皇黨講過咩野

保皇狗做野邊有邏輯

取消lor, 推返a-level lor睇你仲有無毅進

神又係你鬼又係你

收皮啦，成班垃圾無讀過通識就話冇用
計我話可以唔洗考但係一定要必修

早幾年仲話驚反中立場會扣分
而家班建制狗又調返轉話呢科立場偏頗

套番佢果句 如遇偏頗特首 政府會作偏頗政治判斷

今天的我打倒昨天的我

當年推果個叫李國章

關通識科撚事咩
我補習學生都係上得多連登先接觸多咗時事
呢個年代邊有學生會因為學校對一樣野有興趣

無所不用其極